===============================================================
ui ファイルを python script に変更する
===============================================================

Qt Designer を使用して GUI を作成した場合, ui ファイルが生成されます.
これを PySide から使用する方法は以下の 2つです.

- ui ファイルを python script から呼び出す
- ui ファイルを python script に変換する

今回は2つ目の方法を使いたい場合について記述します.

下準備
================================================

ui ファイルを python script に変更するには,
pyside-uic というコマンドを使用します.

このコマンドは Linux ( Fedora20 ) の場合, 以下のコマンドでインストールできます.

.. code-block:: bash

   $ sudo yum install pyside-tools

- Linux 以外の OS は試していないためわかりません.

ui ファイルを変換する
===============================================

下準備が終了し, ui ファイルを作成したら以下のコマンドを打ちます.

.. code-block:: bash

   $ pyside-uic hoge.ui -o foo.py

- hoge の部分は作成した ui ファイルの名前です
- foo の部分は任意の名前です

実行してみる
==========================================

最後に動作をチェックします.

変換直後の python script には __main__ が設定されていないためそのまま実行しても何も起きません.
そのため, 以下のスクリプトを追記します.







